放低一粒字，送個治癒小故事比你！

可以係單字，詞語，或者一句句子都得
迷你小文，篇幅唔會長～ 好耐冇寫過野，想由短文開始練翻起。亦都希望我嘅故事可以令有心事嘅你心情好啲，冇心事嘅都更加開心！

例子（之後嗰啲可能會短啲）：

《來自海的人》

有一個來自深海的人。
在他眼中，一切都是那麼沉靜的藍。
沒喜沒悲，沒傷沒痛。

那些在街上匆匆忙忙的人，一來一回，彷彿在看循環動畫一樣。還有些日日夜夜不知道在趕些甚麼的人，都沒有表情。

他看到一個穿西裝的男士。

「呼吸，痛苦嗎？」他問。
「你指哪方面？」
「身體方面吧。」
「當然不痛啦。」

「會痛的是我們的靈魂。」

他又看到一位老婆婆。

「呼吸，痛苦嗎？」他問。
「當然痛啦！我呀，全身上下沒有哪地方是不痛的了！」

「但是，不認老也不行了吧。」

之後，他看到一個瀕死的女生。

「呼吸，痛苦嗎？」他問。
「呼吸，很痛。」她柔柔地說道。

「那你為甚麼還要這麼努力？」
「因為它告訴我活著是有多麼美好。」

原來世界不只是藍。
有笑有淚，有虛有實。
有離有合，有始有終。

他也不禁幽幽地想，
如果我也能體驗一下這些感覺就好了。

Ex

肥

工

王

唉

牙

澆

屌

毒撚

撚

錢

我們的相交點

爛grade

變

盡

蠢

忙碌

光化學污染

倩

初戀

時

棄

走數

原來世界不只是沉靜的藍。
有灼紅的狂暴，有銘黃的輝煌。
有月白的柔和，有魆黑的恐懼。

覺得咁樣好似呼應好啲，利申唔識文學

Ex《過去進行式》

很多人說要放下。

「要放得開 愛是註定這生 令你死去活來」

但是，真的那麼容易嗎。

前度，有人說是一種過去式，但它其實更像過去進行式。

她，曾經將整個靈魂獻給了他。
但他，卻看膩後就隨手把這份心意唾棄到世界邊緣。

「但誰知道 他竟去把別個寵幸」

每一次回到那些曾經熟悉的地方，她也會想起這些令自己幸福過的記憶碎片。

他曾經在這裏跟我表白。
他曾經也對我很好的。
他曾經對我承諾過，十年後會聚我的。

有一段時間，即使如何抑制，也不能阻止那個不斷擴大的缺口。

令自己分心是一種不錯的逃避方法，但她不想。

她知道，即使過去了，心裏那個受過傷的位置也不可能裝作沒有發生過任何事。她知道，即使過去了，發生過的事也不會改變。

所以她不想，不想忘記曾經幸福過的回憶，即使是多麼的短暫。

讓幸福的感覺存放在深處，才不會忘掉當初徹底去愛一個人的感覺，給予自己再一次信任別人的勇氣。然後讓殘存的悲傷慢慢沖淡，慢慢消化，慢慢成為一個更成熟的人去準備迎接下一段戀情。

她知道自己可以接受心愛的人變成了前度。

「不放下不能愛」

感受過才能明白，感受過才能無憾。
不忘記也沒關係的。

巴打好文采！

亂世情侶

最後上線

無知之禍

念

騷靈

《肥》

「少少肥也不要緊，少少胖也不錯。」

拍照拍得醜，動作又笨拙。
我最討厭自己這個肥大的身軀了。

我胖，我跳舞，我被人罵了，我不敢跳了。

「少少肥也不要緊，少少胖也不錯。」

那何來是少少。我脂肪應該多到三個月不吃東西也不會餓死吧。

一踏進電梯，那個震動好像就有要全部人伴葬的危機。
一匆忙跑步，好像全世界都盯著我的脂肪一樣。

啪。
我被打了。

「我說不要緊就不要緊！我要你！」

但這應該是人生中被打得最幸福的一次吧？

幸好我的脂肪夠多，不會太痛。

花

淚

食屎叮噹叮屎食

《工》

「我冇工翻。」

是嗎？

「我冇錢呀！！我冇工翻啊！！！！！！」

那又如何。我也沒有呀！

（準備受死）

最尾幾句唔明

有人愛你肥啊 醒下啦

思廷

獨

我的太太

《蠢》

通常不是真的蠢。

那年夏天，她遇上了他。

她不小心跌倒在地上了，笨拙的她自己不能起來。

「你真係蠢。」她被他輕輕地罵了，但她很開心。

她數學科特別差，常常要去問他。

「好蠢呀，咁都唔識。」她看著發光螢幕上這幾隻字，心裏暗暗的喜悅不能平息。

之後，她變得越來越蠢，連最簡單的問題也不能自己解決。

「點算好呀⋯⋯」
「你好煩。」

所以他不耐煩了。

她還以爲越蠢他越喜歡，還是，其實是她喜歡這個愚蠢的自己能夠有籍口讓他照顧。

「對唔住。」

連表明心意都沒有勇氣，真的是蠢。

緣

《王》

有一個王，是我家中的霸王。

每天大早被這個王吵醒，給他弄點吃的，再服待他一會兒才可以做我自己的事，我這個做小的不得不遵命。

有時我會想，這甚麼年代了？還有絕對服從這回事的嗎？我身為公司的老闆，家庭的經濟支柱，我為甚麼要服從你？你憑甚麼⋯⋯

「喵。」
「哦～乖嘅乖嘅錫曬你」

我認命了。

「不胖的你就不是你了，不是你我就不愛了。」

對眼好攰，聽日再戰

信

饒

去

癮

貓貓與我
ps.貓貓係人黎

驀然回首

外星公主

一個人

夜曲

停頓

單戀（女追男）

邊緣人

蕃茄

想你了

廢

等

負親

樹

疤

憾

厹

茫

左

糖果

後備

後悔

點解我冇咁嘅機會

遠距離

賤

瑤

支持

慎

她的名字中有愛

造作

多謝你

各花入各眼啦 我本文咁寫個意思係會好少少，都冇咁花巧 咁上面嗰個係比較有意境嘅～

啱啱放學，食完飯先再寫
盡量寫多幾篇 要趕assigment

有腎有好評

惜

有鬼意境咩, 治癒故最緊要平白. 咁造作嘅詞叫賣弄

情

思

啱 又唔係叫你寫詩 夾硬砌啲字句出嚟好突兀

靜月下沉思

麻甩佬

淼

自卑

淚腺

如果

藍

含

喵

點解

知音

鬱

癮 -《麻醉藥》

果然，我對她上癮了。

我很期待每一天在學校看到她、會不會有機會跟她說多幾句話。她發佈相片時，我常常在嘗試搶第一個讚好。即使搶不到，我都會按進去她的頁面重新看過她所有的照片。每天看三遍，也不會看膩。

聽人說樓下的藥房好像引進了最新的藥，可以用來抑制一些上癮的症狀。

「你的麻醉藥，溫水服用。」

「謝謝你。」我思考著。

「如果覺得好用的話，下次再來吧。」微胖的啡髮老闆娘微笑道。

我回到家，把暖水連同麻醉藥喝下了。

片刻後，我感到陣陣暈眩。

我彷彿看見她跟我臉貼臉，我感覺到自己心臟的激烈跳動。

出了一身汗，我不禁呼了一口氣。

我也搞不清楚是夢境還是幻覺，總之就很幸福。

我到底在幹甚麼？
有著喜歡的人、能夠讓自己心甘情願地沉在那個可能上不回來的坑中，是一件很幸運的事情！我竟然在嘗試忘記這件事？

会いたい。

因為對一個人上癮，是很有魔力的。

《外星公主》

我終究還是，會在不知何時的某日離開的啊。

因為來自外星的公主，不屬於這裏。

我原本居住的星球不大，很平靜也完全沒有危險。生活在那兒，每天就只是跟唯一一個鄰居姨姨聊一下種植的心得，然後再打掃一下每一個角落就行。

我覺得實在太無聊了。

地球有很多很多人，我跟每一個人談話他們也能給出千萬種不同的回應。而且也不只是人，我看見了很多未見過的生物和死物。

後來我遇見了你，你教會我綠燈才可以走過對面，去比較遠的地方可以乘坐不同的金屬殻。

你帶了我去跟你的家人吃飯，第一次認識了「家庭」這回事。你說，一家人會互相扶持，有時會吵架，有時會覺得對方很麻煩，但是也不會影響到大家的感情。

後來，你還讓我住了在這裏。

「今天開始，你也是我的家人了。」

不，我不能成為你的家人。
因為我的家不在這個充滿危險的地方。
我還是要回到那個沒有悲傷的星球。

但你居然笑著問我：

「那你知道我們為甚麼會感到悲傷嗎？
因為這裏充滿愛啊。」

你緊緊地抱著我，
對我說：「你不要走吧。」

外婆

曈

《糖果》

甜的東西，不是人人都喜歡。

當我以爲每一個女孩都愛甜言蜜語的時候，她只會用一副厭世嘴臉瞧著你，一聲不發。

當我以爲用一枚糖果真的可以令一個女孩子開心的時候，她竟然哭得更厲害了。

「你還好嗎⋯⋯？吃顆糖果會開心點。」

她一手搶掉我給她的糖果，放聲大哭。

女孩的淚水掉落在糖果上，一滴一滴。

我讓她伏在我身上，默默等待。她終於冷靜下來，調整好坐姿、擦乾了眼淚。

我正打算說些甚麼時，她又用力的握住我的手，把剛才的糖果放回我手中。

「請你食。」她露出了至今最甜美的笑容。

我吃了那顆糖果，有點鹹。

龘

錯

《淚腺》

這次是你第一次在我面前哭呢。

我知道的。你多少次感到惶恐、感到受傷害，也不願在我面前表露出來。

不在我面前哭，是不想表露出懦弱的一面。

你時時給我一個強大的臂彎，使我不再驚惶、不再落淚。明明你你一定比我難受得多，但我卻成為了你的負累。

你孩子氣的笑容，我很喜歡。
你流淚時的樣子，我很憐愛。
你現在一臉茫然的表情，我也覺得很可愛。
只要是你的話，我就喜歡。

所以，請好好的哭一次吧。

悲

迷戀

孤

《龘》

皇宮裏，她是千萬後宮中的其中一人。

那至高無上的龍，一擺一曳，一不小心跟蝦對上了目光，就讓她進入了他的寢室。

而她，也正靦腆地等待著些甚麼。她抬頭凝視著龍，他的一個動作、一個笑容、一聲喘氣，整個世界都彷彿因爲他而翻起四海雲水。

他亦俯視著她，卻只惦記著自己如何駕馭世間上的美人，而她正好是第四百位為他奉獻的赤蝦。

她知道的，並用盡一切辦法來討喜這個暫時仍未看膩自己的他。

但他不領情，一個毫不留力的呼風喚雨便把她趕到世界的盡頭。

她傷心欲絕，慢慢往眼前的大森林走去——這是一個暗紅色的森林，寄居著三百九十九位同樣被嫌惡的赤蝦。她們看下去生活得正歡樂，孕育著可愛且強大的新生命。這些新生命柔軟又帶一點點剛強，赤紅的爪子和堅硬的外殼是她們沒有的。

對於眼前的光景她並沒有感到意外。她很快誕下了那可愛的種子，並看著那鮮豔而耀眼的爪子。

她在想，如果她也擁有這爪子，也許就能夠好好保護自己的心吧。

也許，就可以用它來剪斷無盡的思念和纏繞著自己不放的痛苦吧。

值得嗎？她有時會質問自己。

她深知即使自己有多賣力，都不能獲取他永遠的寵愛。她深知即使她有多留戀，都不能使他再次回到她身邊。

森林裏，她是被唾棄到世界邊緣的其中一人。
可是在森林裏，唯獨她仍然留戀著那令她悸動的人。

p.s.好難

想要2個唔同視角幫一件事既故仔
類似 斷/ 復

忘

可以呀
但應該都係同一個主題 唔同視角（？）

蕊

赫

缺愛

或許我們

簡單

Yes

襯

喂

沒所謂

碌

角落生物

搬磚仔

啱啱翻到去 野都未食
聽日要好早起身，一陣要做咗緊急野先，所以今晚未必作到

曦

樓主好波！！！

荔枝

多謝

推

好想辭職

八年

深喉、深愛

《沒所謂》

這天約了一位新認識的朋友吃晚餐，問她想點些甚麼。

她居然答我：「沒所謂啊。」

腦中浮現起你對說的最後一句話。

當時我很緊張，也很生氣，不停質問你為甚麼背著我做了這些事。而你只平淡地回覆了我一句：「已經沒所謂了。」

對不起。但我說對不起也沒有用吧。

你以前常常煩著我，問我在做什麼，問我要去哪兒，週末一起去甚麼地方玩。跟其他朋友出去，也要吃醋。

我覺得好像有隻蜜蜂在身邊一樣。

難道我不可以靜靜地享受一下自己的時間嗎？一刻都不可以嗎？

直至你跟我說了這句話。

我才明白，以前的有所謂是我們之間最珍貴的事。有人在乎自己，是一件多麼幸福的事情。

我一次又一次的嫌棄你的有所謂，問你為甚麼不能成熟一點。

後來，你真的做到了。

但我愛不愛你，對你來說已經再沒所謂了。

治癒變咗慘情

對唔住

洗碗啦屌你

咪撚咁撚呢啡啦屌你

《荔枝》

今天的荔枝很便宜，所以買了一些回去自己吃。

我剝開荔枝的外皮，不小心讓它的汁液滴落到桌上了。但我不理會，馬上把它放進口裏。

小時候，我最喜歡叫媽媽買荔枝給我吃。

「唔好食咁多粒，熱氣啊。」

「但係好好食喎。」

太甜美的東西，要適可而止。

「哎呀！咬親添。」

「話咗你。下次媽咪再買啦好冇？」

想著想著，吃到忘形，不小心咬傷了嘴。

不過還是一如既往的甜呢。

曉

《騷靈》

謝謝你替我找回我的心。

在你出現之前，我還以爲一輩子都不能再感受愛一個人的感覺了。

我可是一個盲人啊，你怎會喜歡這個殘缺不全的我。我連看你一眼也做不到，我沒有信心留住你在我身邊。

忽然，耳邊響起了你的歌聲。

用黑色的燈射著我跟你
像黑色的光不分天與地

對，我整個世界都是黑色的。你願意接受這個事實嗎？

我全神看你 以靈魂來抖氣
感覺多騷靈 以無邊溫柔吻你

這一刻，我好像真的有點被打動了。

然後，你在我耳邊說了一句話。

「愛一個人，不是用雙眼，而是用心來愛的。」

苦

虧

多謝你啊 個feel好靚

人妻

錯過了能回頭嗎？

喜歡就好

你

嗯

戒

亂心

慘

卻步

陌

景

但是你沒有

衝！

頹

豔

《陌》

我們一起來玩場遊戲吧。

「小心！快走開！」

你衝向前，怎料做了我的擋箭牌，一下就死掉了。

「你不要替我擋嘛！」

「誰叫你是我的隊友。」

這場遊戲我們完敗了。

我的眼睛有點累，於是關掉電腦。

剛剛的隊友不錯，也挺投契，只是技術差勁了點。我在想，他／她在現實會是個怎樣人？對人也會是義無反顧的嗎？

我身邊奈何沒有這樣的人。

你永遠不知道曾經的隊友現在活得好不好，他們也不想知道你的事。

就像玩遊戲一樣，玩的時候全神貫注，不顧死活。但玩完後，按一個按鈕，一段關係就這樣結束了。

友

靜

煩

桜

出軌

今晚返唔返嚟食飯

缺

封

fellatio

在相逢時看見離別

悶

1205

絲打好文采

錯的時間 對的人

還接收嗎？

btw「路」thanks巴打

鞏膜

罪

扭

多謝
我寫野唔花巧 但希望你地都感受到我寫文時嘅心情～

當然接收

飛